export const question = [
    {
        "id":"01",
      "category": "خدمات التأشيرات",
      "questions": [
        {
        "id":"1" ,
          "question": "هل يجب إحضار كشف الحساب الذي يودع عليه الراتب الشهري",
          "answer": "لا، ليس بالضرورة ولكن يوجد سفارات معينة قد تحتاج لهذا وهي موضحة في متطلبات التأشيرات"
        },
        {
            "id":"2" ,
              "question": "ما هي دول الشنغن؟",
              "answer": "المانيا ,ايطاليا , فرنسا , اسبانيا , البرتغال , التشيك , سلوفاكيا ,سلوفينيا , المجر , النمسا , هولندا , بلجيكا , لوكسمبورغ ,اليونان , مالطا , سويسرا , النرويج , ليختنشتاين , آيسلندا , فلندا , السويد , استونيا , لاتفيا , ليتوانيا , بولندا , الدنمارك"
        },
        {
            "id":"3" ,
              "question": "هل يجب على المضافين في جواز الأم استخراج تأشيرة منفصلة؟",
              "answer": "نعم، يجب استخراج تأشيرة منفصلة لكل مضاف ما عدا تركيا، كذلك يجب أن يكون اعمار المضافين لا تتجاوز 11 سنة"
     },
     {
        "id":"4" ,
          "question": "هل تختلف الأسعار باختلاف مركز التبصيم (الرياض، جدة، الدمام) ؟",
          "answer": "نعم، تختلف بناء على بعض السفارات"
    },
    {
        "id":"5" ,
          "question": "لا أملك كشف حساب ولا تعريف بالراتب ولست موظفًا، هل استطيع الحصول على تأشيرة؟",
          "answer": "اذا لم تستطع احضار كشف حساب أو تعريف راتب شخصي، فيمكنك احضار هذه المتطلبات لقريب لك من الدرجة الاولى، مثل (الأب ـ الأم – الأخ – الأخت – الابن – الابنة)"
    },
    {
        "id":"6" ,
          "question":"هل يجب أن يكون المتكفل بالمصاريف ( صاحب كشف الحساب وتعريف الراتب ) أحد المسافرين ؟",
          "answer": "لا، ليس بالضرورة بأن يكون أحد المسافرين ، ولكن يجب أن يكون قريب من الدرجة الأولى ، مثل(الأب ـ الأم – الأخ – الأخت – الابن – الابنة"
    },
      ]
    },
    {
        "id":"02",
      "category": " الدراسة بالخارج",
      "questions": [
        {
            "id":"10" ,
              "question": "ما هي أهم وأشهر الوجهات الدراسية؟",
              "answer": "الوان المسافر كورس تقدم الفرصة لعملائها لدراسة اللغة الإنجليزية في العديد من الوجهات كبريطانيا، أمريكا، كندا، استراليا، أيرلندا، نيوزيلندا، ماليزيا، مالطا وجنوب أفريقيا"
            },
            {
                "id":"11" ,
                  "question": "ما هو نوع السكن الذي تقدمه المعاهد؟",
                  "answer": "يوجد سكن عائلي / سكن طلاب / سكن خاص / ستوديو / شقة مشتركة ... يتم الاختيار حسب تفضيل الطالب وحسب المتاح لدى المعهد"
            },
            {
                "id":"12" ,
                  "question": "في حالة رفض التأشيرة، ما هي الرسوم المستردة؟",
                  "answer": " رسوم مراسلة المعهد غير مسترده رسوم التسجيل بالمعهد غير مسترده هناك بعض المعاهد التي تطلب عربون لإرسال القبول او عربون لحجز السكن بيتم استرجاع هذه الرسوم كاملة بعد خصم رسوم التسجيل أو الحجز بالإضافة الى رسوم التحويل البنكي في حالة سداد فاتورة المعهد كامله بيتم استرجاع الرسوم بعد خصم رسوم التسجيل ورسوم التحويل البنكي بشرط اثبات رفض التأشيرة وتوفير خطاب الرفض للمعهد لعمل الاسترجاع الذي قد يأخذ مدة تصل الى 45 يوم عمل منذ الموافقة على الاسترجاع حتى يتم التحويل"
            },
            {
                "id":"13" ,
                  "question": "كم مدة استخراج قبول دراسي من معاهد اللغة أنجليزية؟",
                  "answer": "معاهد بريطانيا تأخذ من يوم الى ثلاث أيام عمل معاهد أمريكا تأخذ من ثلاث الى خمس أيام عمل أيام عمل المعاهد تكون بداية من يوم الاثنين الى يوم الجمعة من كل أسبوع"
            },
            {
                "id":"14" ,
                  "question": "ما هي متطلبات التقديم بمعاهد بريطانيا؟",
                  "answer": "ارسال جواز سفر الطالب"
            },
      ]
    },
    {
        "id":"03",
      "category": "لخدمات المساندة",
      "questions": [
        {
            "id":"15" ,
              "question": "هل يمكن تجديد الجواز دون حضور العامل أو العاملة ؟",
              "answer": "يلزم حضور العامل او العاملة لعمل البصمة"
            },
            {
                "id":"16" ,
                  "question": "متى يتم تجديد جواز العمالة ؟",
                  "answer": "اذا كان به مدة اقل من سنة"
            },
            {
                "id":"17" ,
                  "question": "ماهي الدول المعتمدة بها الرخصة الدولية ؟",
                  "answer": "معتمدة بأكثر من 158 دولة منها دول الشنغن و امريكا و بريطانيا و مصر"
            },
            {
                "id":"18" ,
                  "question": "هل الترجمة معتمدة ؟",
                  "answer": "نعم الترجمة تكون بختم الترجمة المعتمد"
            },
            {
                "id":"19" ,
                  "question": "كم مدة التأشيرة الخاصة بالإمارات ؟",
                  "answer": "التأشيرة سياحية لمدة شهر دخول مرة واحدة فقط"
            },
            {
                "id":"20" ,
                  "question": "كم المدة لاستخراج الجواز بعد التجديد ؟",
                  "answer": "من 30 الى 45 يوم عمل علي حسب السفارة"
            },
            {
                "id":"21" ,
                  "question": "هل يوجد غرامة عند التجديد إذا الجواز أو الإقامة منتهية ؟",
                  "answer": "لا توجد غرامة"
            },
            {
                "id":"22" ,
                  "question": "ما هو المطلوب لاستخراج رخصة دولية ؟",
                  "answer": "صورة من الجواز صورة من الرخصة السعودية صورتين شخصية خلفية بيضاء"
            },
      ]
    },
    {
        "id":"04",
        "category": "حجوزات الفنادق",
        "questions": [
          {
              "id":"24" ,
                "question": "ما هي الطرق المتاحة للحجز؟",
                "answer": "يمكنك الحجز من خلال موقعنا او الاتصال على الهاتف او الواتساب"
              },
              {
                  "id":"25" ,
                    "question": "هل يمكنني تعديل حجزي بعد التأكيد؟",
                    "answer": "نعم، يمكنك طلب تعديلات على حجزك بعد التأكيد عن طريق الاتصال بخدمة العملاء لدينا. يرجى ملاحظة أن القدرة على تعديل حجزك تعتمد على سياسة الفندق والتوافر في الوقت الذي تطلب فيه التعديلات. سنبذل قصارى جهدنا لتلبية طلبك وتقديم المساعدة اللازمة."
              },
              {
                  "id":"26" ,
                    "question": "ما هو الحد الأقصى لعدد الغرف التي يمكن حجزها في عملية حجز واحدة؟",
                    "answer": "عادة ما يتم تحديد الحد الأقصى لعدد الغرف التي يمكن حجزها في عملية حجز واحدة بناءً على سياسات الفندق الخاصة. لكن في الغالب، يمكن للعملاء حجز ما يصل إلى 8 غرف في عملية حجز واحدة عبر موقعنا الإلكتروني أو التطبيق. إذا كنت ترغب في حجز أكثر من 8 غرف، يرجى التواصل مباشرة مع خدمة العملاء للمساعدة."
              },
              {
                  "id":"27" ,
                    "question": "هل يمكنني الحجز لقضاء يوم واحد فقط بالفندق؟",
                    "answer": "عذرًا، لا يمكنك القيام بذلك. السياسة العامة للفنادق تتطلب حجز ليلة واحدة على الأقل. إذا كان لديك أي استفسارات أخرى، يرجى التواصل معنا."
              },
              {
                  "id":"28" ,
                    "question": "هل يمكنني تعديل حجزي بعد التأكيد؟",
                    "answer":"نعم، يمكنك طلب تعديلات على حجزك بعد التأكيد عن طريق الاتصال بخدمة العملاء لدينا. يرجى ملاحظة أن القدرة على تعديل حجزك تعتمد على سياسة الفندق والتوافر في الوقت الذي تطلب فيه التعديلات. سنبذل قصارى جهدنا لتلبية طلبك وتقديم المساعدة اللازمة."
              },
              {
                  "id":"29" ,
                    "question": "كم المدة لاستخراج الجواز بعد التجديد ؟",
                    "answer": "من 30 الى 45 يوم عمل علي حسب السفارة"
              },
              {
                  "id":"30" ,
                    "question": "هل يمكنني اصطحاب حيوأنات أليفة بالفندق؟",
                    "answer": "نعم، في بعض الفنادق يُسمح بإصطحاب الحيوانات الأليفة ولكن هذا يعتمد على سياسات كل فندق على حدة. قد تكون هناك رسوم إضافية أو شروط محددة لإصطحاب الحيوانات الأليفة. لذا، يرجى الاتصال بالفندق مباشرة أو التحقق من تفاصيل الفندق على الموقع قبل الحجز للتأكيد."
              },
           
        ]
    },
    {
        "id":"05",
        "category": " حجوزات الطيران",
        "questions": [
          {
              "id":"31" ,
                "question": "هل من الممكن حجز أكثر من 9 مقاعد في واحدة من عمليات الحجز؟",
                "answer": "لحجز أكثر من 9 مقاعد، يُفضل التواصل مع خدمة العملاء للمساعدة."
              },
              {
                  "id":"32" ,
                    "question": "هل يمكنني حجز تذكرة ذهاب وعودة من خطوط طيرأن مختلفة؟",
                    "answer":"نعم، يمكنك ذلك عبر إجراء حجزين منفصلين للذهاب والعودة واختيار الشركة المناسبة لكل رحلة."
              },
              {
                  "id":"33" ,
                    "question": "هل يمكنني الحجز نيابة عن أشخاص آخرين؟",
                    "answer": "نعم تستطيع الحجز نيابة عن اشخاص اخرين باستخدام بياناتهم وتفاصيل وثيقة السفر الخاصة بهم"
              },
              {
                  "id":"34" ,
                    "question": "هل أستطيع تغيير خطوط الطيرأن التي تم عليها الحجز؟",
                    "answer": "للأسف، لا يمكن التغيير بعد الحجز. ولكن, بإمكانك إلغاء الحجز وإعادة الحجز مرة أخرى وفقاً للتوافر."
              },
              {
                  "id":"35" ,
                    "question": "هل يمكنني تعديل حجزي بعد التأكيد؟",
                    "answer":"نعم، يمكنك طلب تعديلات على حجزك بعد التأكيد عن طريق الاتصال بخدمة العملاء لدينا. يرجى ملاحظة أن القدرة على تعديل حجزك تعتمد على سياسة الفندق والتوافر في الوقت الذي تطلب فيه التعديلات. سنبذل قصارى جهدنا لتلبية طلبك وتقديم المساعدة اللازمة."
              },
            
           
        ]
    }
  ]
  